\begin{pspicture}(-1,-1)(6,5)
  %% \psgrid
  % Axes du repere
  \psaxes[labels=none,ticks=none,linecolor=blue]{->}(0,0)(5.5,4.5)[$\vec\imath$,0][$\vec{k}$,90]
  % Marque de la rotation
  \psellipticarc[arrowsize=4pt]{->}(0,4.3)(.4,.2){135}{45}
  \uput{.15cm}[0](.4,4.3){$\overrightarrow{\Omega}$}
  % Constante du graphique
  \def\a{5}      % Demi grand axe
  \def\b{4}      % Demi petit axe
  \def\theta{45} % Angle du point de reference
  % Axes de l'ellipsoide
  \pnode(0,0){O}
  \pnode(\a,0){I}
  \pnode(0,\b){K}
  \pcline[linestyle=none](O)(I)\nbput{\blue $a$}
  \pcline[linestyle=none](O)(K)\naput{\blue $b$}
  % Ellipse
  \parametricplot[plotstyle=curve]{-10}{100}{\a\space t cos mul \b\space t sin mul}
  % Point M à la surface
  \pnode(!\a\space\theta\space cos mul \b\space\theta\space sin mul){M}
  % Orientation gravité
  \psRelNode(M)(0,0){.7}{G} % Gravite
  % Orientation pesanteur
  \rput(M){\pnode(!\b\space\theta\space cos mul -1 mul \a\space\theta\space sin mul -1 mul){N}}
  % Orientation force centrifuge
  \rput(G){\pnode(1,0){cor}}
  % Point d'intersection
  \psIntersectionPoint(M)(N)(G)(cor){P}
  % Force centrifuge
  \psParallelLine(G)(P)(M){1}{C}
  % Schéma bilan des forces
  \pcline{->}(M)(G) \nbput[labelsep=.1cm,npos=.85]{$mg_a$}
  \pcline{->}(M)(P) \naput[labelsep=.1cm,npos=.95]{$mg$}
  \pcline{->}(M)(C) \naput[labelsep=.1cm,npos=.7]{$m\Omega^2 R$}
  \psline[linestyle=dashed](G)(P)(C)
  % Rayon
  \psIntersectionPoint(O)(K)(M)(C){R}
  \pcline[linecolor=lightgray](R)(M) \naput{$R$}
  % Rotation
\end{pspicture}
